包，剪，揼，儲氣

A「一齊玩啦，好簡單架咋」
B「係啊好簡單，我哋三個人，每人俾一蚊先，贏咗就攞哂三蚊。」
C「好啊，玩一舖試下」

「「包，剪，揼！」」
A「儲氣」
「「包，剪，揼！」」
A「我出波打C。C你死咗喇，錢我同B一人一半」

C「吓?你哋唔洗打?」
B「係啊規矩就係噉。仲玩唔玩?」
C「我一定輸，有咩好玩?」
B「但係你可能贏到三蚊喎」

C「係喎，再玩多舖先」

「「包，剪，揼！」」
C「儲氣」
「「包，剪，揼！」」
C「我出波打A」
A「閘住反彈冇回頭。你又死咗喇，錢我同B平分」

C「吓咩嚟，噉都得?」
B「係啊規矩係佢可以反彈你。仲玩唔玩?」
C「我一定輸，有咩好玩?」
B「但係你可能贏到三蚊喎」
C「噉啦，你下舖幫我一齊打A我先玩」
B「好啊，冇問題」

「「包，剪，揼！」」
B「儲氣」
「「包，剪，揼！」」
B「我出波打C」
A「C你死咗喇，錢我同B一人一半」

C「B你又話幫我??」
B「係喎我唔記得咗添。噉你仲玩唔玩?」
C「但係我都贏唔到」
B「但係你可能贏到三蚊喎」

C「係喎，再玩多舖先」

C好撚慘

。
。
。
老師「你哋搞緊咩?做咩C好似就嚟喊嘅?」
A「冇啊，我哋同C玩緊遊戲咋嘛」
C「B，我點答好?」
B「嗱我教你啦，你已經有老師呢張王牌，立於不敗之地
如果你而家同老師講，就再冇機會贏A嘅錢
不如試下玩多幾舖先，都係輸再同老師講都未遲啦係咪?」
C「係喎。老師我哋玩緊遊戲咋」
老師「好啦咁我返教員室喇，A記得交功課啊知唔知啊?」
A「知道喇老師」

C「我哋開始啦，B你今次記得幫我喎!」
A「開始之前，我想加一條新規則。
我哋之間嘅遊戲唔可以同老師講
C你以後一輸就要輸一百蚊」
C「吓噉我唔玩喇，我要同老師講」
B「但係你有機會贏到三蚊喎，唔係有錢唔贏掛?」

C「係喎，再玩多舖先」

輸咗仲玩
賭徒心態

暗喻股票定我自己問題

香港人 商界 政府

。
。
。
老師「仲唔俾我捉到你哋。C你講，佢哋係咪呃緊你錢
我見到你唔肯俾錢，A仲會打你」
A「冇啊我哋玩緊遊戲咋」
老師「A你收聲，你知唔知呃同學錢已經算係嚴重欺凌
你仲要出手打人，我用校規就可以踢哂你哋出校」
C「老師，雖然佢哋郁手打我，又呃哂我啲錢
但係我都仲有下舖可以反敗為勝
不如你諗定用邊條校規踢佢哋出校
我就繼續同佢哋玩住先
我自己贏返咪唔洗麻煩你囉」
B「係啊老師，我會幫C一齊贏返啲錢返嚟，唔洗咁擔心」
老師「一個願打一個願捱
全部都痴線嘅，唔理你哋喇」

C「A，我同B諗好哂點對付你架喇，
一陣我就儲哂啲氣俾B，
B就一個波打死你，
呢次我仲唔一舖贏哂A你啲錢?」
A「啱啊我好驚啊，快啲開始啦
下一舖先第七舖，仲有排玩」
B「放心喎C，呢舖我幫你，冇得輸」

以為007入子彈